[反擊] 美國對中國「經濟侵略」採取行動

美國對中國「經濟侵略」採取行動

據悉美國前司法部長塞申斯在被解職前立項「中國行動」，由司法部國家安全司司長德默斯挂帥，以反擊美國所稱的中國威脅。

美國司法部(Justice Department)周四公布針對中國的又一項執法行動。目前特朗普政府正加大力度對付其所稱的來自北京方面日益嚴重的國家安全威脅。

一位知情官員表示，這是傑夫•塞申斯(Jeff Sessions)在今年早些時候被解除司法部長職位之前立項的「中國行動」的一部分。
就在一周前，美國司法部幾位高級官員，包括「中國行動」負責人約翰•德默斯(John Demers)，就中國間諜活動和出於商業利益竊取美國知識產權向國會發出嚴重警告。

「這是根據美國司法部的『中國行動』針對中國的持續經濟侵略採取的一項執法行動，」這名官員指出，「它有廣泛的國際組成部分，而且將進一步表明中國在藉助作弊手段攀登全球經濟階梯方面走得有多遠。」

曾在今年早些時候就中國的間諜活動向國會發出警告的聯邦調查局(FBI)局長克里斯托弗•雷(Christopher Wray)將與司法部副部長羅德•羅森斯坦(Rod Rosenstein)一同宣布這項行動。

數周前，加拿大逮捕了華為(Huawei)首席財務官孟晚舟，這一逮捕行動是根據美國引渡這位中國電信設備製造商高管的請求進行的。

雖然孟晚舟被拘留是與違反對伊朗制裁的指控直接相關（她否認這項指控），但一位了解FBI對中國方針的知情人士透露，該局一直伺機對華為採取行動，因為其擔心這家總部位於深圳的公司可能幫助中國政府滲透全球電信網路，加大對美國及其盟國的監視。

周四的行動將凸顯，美國安全官員日益認識到，美國以往在打擊中國網路間諜活動方面——從傳統間諜活動，到竊取美國關鍵技術的行為——不夠強硬。

上述熟悉FBI對中國看法的人士表示，該局已顯著加大了反擊中國的力度，而且官員們似乎已獲準公布更多有關中國間諜活動的指控，遠遠超過去允許的數量。

身為美國司法部國家安全司司長的戴默斯上周在參議院司法委員會(Senate Judiciary Committee)作證時表示，中國竊取美國技術以加速自身的研發和創新。

他表示，美國司法部正對3名涉嫌為中國從事間諜活動的美國前情報官員提起訴訟——他稱這一數字是「史無前例的」。

「沒人嫉妒一個產生最創新的創意、並據此開發最佳技術的國家，」德默斯說，「但我們不能容忍一個國家竊取我們的火力和智力成果。而這正是中國為實現其發展目標的所作所為。」

在美國執法部門加大審查力度之際，唐納德•特朗普(Donald Trump)總統正為達成一項貿易協議——他認為該協議將減少美國對華貿易逆差——而向北京方面施壓。

但華盛頓的許多中國問題專家——從鴿派到鷹派——認為，隨著特朗普政府在兩國關係的各個領域日益加大挑戰中國的力度，中美關係正進入波濤更加洶湧的水域。

今年10月，美國副總統邁克•彭斯(Mike Pence)提醒中國，美國正準備發起一場全面反擊中國的行動，其範圍遠遠超出貿易逆差。

「中國也比以往任何時候更主動地運用這種力量，施加影響，以干涉我們國家的國內政策和政治，」彭斯在一篇措辭強硬、令中方震驚的演講中表示。